(人口普查) 有冇純種香港人？

個term就我定義既，即係
上兩代都係土生土長既香港人

純粹想知道究竟呢6,70年香港比大陸同化到咩地步

咁我係既

咁計法四五十年代就要係香港喇喎

利申 老豆老母係 再上一代差唔多死撚曬唔知

應該係原住民？

無錯

唔算，因為香港開埠講緊已經係19世紀

我
聽老竇講以前經歷過新界保衛戰

唔知真定假

香港之所以演變成你今日見到既香港，上兩代人係最關鍵

有

但之後走難落嚟嗰啲好多都反共 至少嗰陣係
好難同而家啲支那新移民比架喎
要講最早嗰班新界佬咪又係南下香港

我

聽屋企人講細個佢地既往事都好有feel，唯獨如果屋企人(上一代)係大陸人，就只係聽到細個係大陸好慘同相睇既事

呀爺呀嫲有起香港留產所證書

血統論多數都係支那人最鍾意講

我嫲澳門原居民但1955年離家出走香港
我阿公30年代落香港養病
我對上兩代隨阿嫲公之外,爺婆係大陸由50-60年間屋企人帶佢哋落香港,
我爺係國民黨,佢臨走時炸死好多共產黨員。

已經被漢人同化左,原住民一早已滅絕

阿爺好似係大陸落嚟
但係父母都香港出世
咁我算純種定雜種

分化

其實父母香港出世既都愈來愈少，身邊好多人都香港出世，不過父母唔係

老豆老母都係西貢土生土長
去拜山個陣d山墳隔黎左右都係同姓氏
應該幾代人都係香港出世

其實有少少錯，香港九龍都有原居民

就算有純種香港人都只可以由而家呢一代起建構出嚟

姓鄧嗰d 咪係囉

有冇人係 新界原居民五大家族 鄧文廖侯彭氏say個hi
利申唔係

阿爺當年係香港仔捕魚，老豆話佢細個時都有捉，聽佢講就話佢太爺都係個度捉魚（無重考究），所以老豆應該算係純種掛

老母就唔係香港出世，但婆婆好似係。

應該都算半個純種掛

元朗班鄉黑

土生土長香港仔漁民世家，已經追溯唔到邊一代開始

話說細個嗰陣有地政署想收返祖屋塊地，呀婆就拎張清朝地契出嚟對質，最後冇咗件事

原居民

呀爺廣東出世二戰落左黎 老豆係香港人
呀公都係兩廣唔知邊度 老母係澳門人
我算唔算係mix
純正嘅南方人

佢哋係咪青梅竹馬 好sweet

死返去 disgust o既討論區啦

唔係
不過好似16 17歲就拍拖

身邊好多朋友父母都係香港出世

乜而家唔使寫藉貫咩？
我以前都係寫寶安縣

可能睇學校？
我00後既
從來都唔洗寫

呀爺呀嫲同呀婆 都係細個係廣東落黎香港 再係香港結婚
呀公上海人但星加坡出世 咁我係唔係純種

要阿爺果代都香港出世土生土長應該而家8成香港人都唔算純種

等呀嫲係，佢姓鄧

會唔會西貢深山仲有原住民？

阿爺阿婆香港出世，阿嫲唔知
阿公係大陸落嚟
Oh my god me is 蘑菇芝麻

你去轉元朗國咪搵到

新界大把牛屎佬係啦，族譜由明朝開始已經喺香港喇

元朗白衫果班咪係囉傻閪

我屋企算係掛 一直都係香港生活
係去到阿婆果代走難返中國
搞到我係中國出世再返香港

攞清朝的地契撚共朝的官？

我上三代都係香港出世
啲人問鄉下喺邊，我唔識答

清朝地契係永久地契黎
港英果陣已經係咁計